\chapter{Meeting Minutes}


\section{Kickoff Meeting 22.02.2022}

\subsection{Goals}
\begin{itemize}
    \item Choose tools (issue management, time tracking, VCS)
    \item Define and assign roles
    \item Rough long term plan
    \item Finalize vision of project
    \item Define and plan basic meetings
\end{itemize}

\subsection{Vision Discussion}

After playing a ''Jass'' while using the existing Excel worksheet we found the following new features which might be implemented:

\begin{itemize}
    \item Disable input for teams which already played
    \item Add clock to see how long a player has been thinking (maybe not ideal because tracking a ''Schiebe'' is tedious)
\end{itemize}

\subsection{Results}
\begin{itemize}
    \item We decided to use GitLab for everything
    \item Assign basic scrum roles
    \item Play a ''Jass'', ensure everybody knows basic rules
    \item Define and plan basic meetings and milestones
\end{itemize}


\section{Project Meeting 01.03.2022}

\subsection{Goals}
\begin{itemize}
    \item Incorporate new information from SEP2 lecture
    \item Finalize project plan
\end{itemize}

\subsection{Results}
\begin{itemize}
    \item We decided to ditch GitLab in favor of Jira for project planning after noticing the limited functionality of GitLab for project planning
    \item Setup Jira and create rough project plan using epics
\end{itemize}


\section{Project Meeting 05.03.2022}

\subsection{Goals}
\begin{itemize}
    \item Risk management
    \item Hand in documents for Review Meeting 1
    \item First sprint planing for next 2 weeks
\end{itemize}

\subsection{Results}
\begin{itemize}
    \item Risk assessment done
    \item Sprint 2 in Jira planned
    \item First version of documentation provided to project reviewer
\end{itemize}


\section{Review Meeting 1 07.03.2022}

\subsection{Feedback}
Overall on track, no major problems but some smaller ones.

\begin{itemize}
    \item Chapter 1 (Vision) noch leer
    \begin{itemize}
        \item Sollte ähnlichen Inhalt wie ''Project Proposal'' enthalten
        \item Wird typischerweise als Teil der ''Inception'' erstellt
    \end{itemize}
    \item Chapter 5 (Quality Measure) auf SEHR gutem Weg \textrightarrow Bravo!
    \item Tipp: Verantwortlichkeiten von Rollen präzisieren / festhalten
    \begin{itemize}
        \item Was macht ein QA? Macht der PO ''alle'' RE-Tätigkeiten? Nur Priorisierung? etc.
    \end{itemize}
    \item Denkanstoss: Braucht es einen PM (Project Manager?)
    \item Tipp: Time-Boxes für Meetings definieren und so Klarheit schaffen
    \item Wo sehe ich in JIRA eine Übersicht aller RUP-Phasen und Milestones?
    \begin{itemize}
        \item Antwort Team: RUP-Phasen gingen im Rahmen der Planung vergessen ;-)
    \end{itemize}
    \item Warum ist ''Usability Testing'' eine eigene Epic? Teil einer Story? Teil der DoR oder DoD?
    \item Auf welcher Basis / Schätzung wurde die ''langfristige'' Planung erstellt? \textrightarrow A: Bauchgefühl, OK
    \item Die Planung für Sprint 02 ist cross-functional =\textrightarrow sehr gut!
    \begin{itemize}
        \item Aber: welche \textbf{Funktionalität} ist am Ende von Sprint 2 zu erwarten? \textrightarrow ''Sprint Goal''
    \end{itemize}
    \item Selbes Risiko in ''Very High'' und ''High'' (Used technologies) \textrightarrow A: Copy \& Paste-Fehler
    \item High - R2: Weitere Massnahme: Priorisierung des Backlogs (wichtiges zuerst)
    \item Welchen Einfluss auf die Planung haben die ermittelten Risiken?
    \begin{itemize}
        \item Vermutung: Teilweise sind diese in Q-Massnahmen eingeflossen
        \item Antwort Team: Pufferzeiten in ''Roadmap'' einfliessen lassen \textrightarrow sehr gut!
    \end{itemize}
    \item Noch kein Code der gebaut werden kann, aber GitLab-Repository vorbereitet
    \begin{itemize}
        \item Wird bei R2 nochmals geprüft
    \end{itemize}
    \item Wo finde ich einen Gesamtüberblick über die Zeitreports?
    \begin{itemize}
        \item Fehlend: bisher verbraucht / verbleibend? Abweichung IST von SOLL? etc.
        \item Antwort Team: in JIRA möglich, aber noch nicht angedacht / umgesetzt
        \item Details in JIRA auf Items: OK
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Actions}

\begin{itemize}
    \item Remove RUP, only use scrum
    \item Update documentation according to feedback
    \item Remove ''Usability Testing'' epic
    \item Document sprint goals in Jira
    \item Start work on exporting time reporting from jira
    \item Create all sprints until the end of the project
    \item Export image of high level project plan into documentation
\end{itemize}


\section{Review Meeting 2 21.03.2022}

\subsection{Feedback}
Overall on track, good iteration output.

\begin{itemize}
    \item Chapter 1 - Vision ergänzt \textrightarrow gut
    \item Info des Teams: kein RUP-Modell mehr; nur noch Scrum orientiert an RUP-Idee \textrightarrow OK
    \item Erster Snapshot separat geliefert; weitere Auswertungen in Arbeit \textrightarrow OK
    \item Feedback aus R1 integriert \textrightarrow Top!
    \item Epics und User Stories in übersichtlichem Format beschrieben \textrightarrow gut
    \item Redundanz zwischen Bericht und JIRA
    \begin{itemize}
        \item Anregung: Braucht es die Akzeptanzkriterien im Bericht? Genügen diese in JIRA? - Anregung: Konsistenz von Bericht und JIRA (Bezeichnungen der Epics + US)
        \item Tipp: Mapping von Bericht zu JIRA über JASS-XYZ statt FR-XY?
    \end{itemize}
    \item Anregung: UC-Diagramm als erstes Kapitel im Kapitel zwecks Übersicht?
    \item Konsistenz: Warum finde ich im Diagramm andere UC/US als in JIRA / im Bericht?
    \item In JIRA \textrightarrow Top!
    \item In JIRA für alle Epics und bald anstehende User Stories \textrightarrow Top!
    \item Nicht nur bald anstehende, sondern alle US mit ersten AC versorgt \textrightarrow sehr gut
    \item Indirekt spezifiziert in 6.2. Processes (''Planning'') und Teams-Nachricht
    \begin{itemize}
        \item ''Requirements werden fortlaufend detailliert im Jira erarbeitet, unser nächstes Refinement ...''
    \end{itemize}
    \item Sauber strukturiert, schlankes Format \textrightarrow gut
    \item Unter ''Measure(s)'' stets messbare Kriterien \textrightarrow gut
    \item Keine Priorisierung erkennbar; Vermutung: alle 17 NFR sollen erfüllt werden? Geht das?
    \begin{itemize}
        \item Antwort: Aus Sicht des Teams sollten alle erreichbar sein
    \end{itemize}
    \item Kein Verifikationsprozess definiert: Wer prüft wann und wie die Erfüllung der NFR?
    \begin{itemize}
        \item Antwort: z.T. in JIRA-Stories drin
        \item Verifikation explizit machen (z.B. Zeile ''automatisch / manuell'' in NFR-Liste)
    \end{itemize}
    \item Schönes DM; kann gut verstanden werden nach Studium der Anforderungen / UI-Skizzen
    \item Zusätzliches Glossary für Mapping der Anforderung / des DM auf GUI-Entwürfe
    \begin{itemize}
        \item Frage / Idee: Was spricht gegen eine Domäne in DE?
    \end{itemize}
    \item Verwendete Begriffe konsistent mit Anforderungen \textrightarrow gut
    \item Auf einem UI-Entwurf gibt es einen ''Invite Code''; Anforderung dazu? DM-Konzept? A2 Einfache low-fidelity Entwürfe, helfen sehr für Verständnis des Systems \textrightarrow Top!
    \item Glossary für Mapping von DE nach EN; siehe auch D1
    \item Guter Fortschritt auf vielen Fronten (PP, RE, Code, CI/CD, ...) \textrightarrow sehr gut!
\end{itemize}

\subsection{Actions}

\begin{itemize}
    \item Add column ''Automated / Manual'' in NFR list
    \item Acceptance Criteria removed from FR, data is managed in JIRA
    \item Linked all FR to associated JIRA issue
    \item moved Use-Case diagram within the document
\end{itemize}


\section{Project Meeting - Retro 22.03.2022}

\subsection{Goals}
\begin{itemize}
    \item What went well (+)
    \item What didn't go well (-)
    \item What can be improved (!)
    \item Sprint Review
\end{itemize}

\subsection{Jamie}
\begin{itemize}
    \item + Generally it worked well
    \item - Time management could have been better, especially knowledge about who has time when to plan work
    \item ! Knowing when everybody is available and not finishing most things on the last weekend
\end{itemize}

\subsection{Marcel}
\begin{itemize}
    \item + Generally everything worked well
    \item - Nothing specific to add
    \item ! Improve time management / planning
\end{itemize}

\subsection{Pascal}
\begin{itemize}
    \item + Good work for the first sprint, everybody now seems to have a better understanding about project.
    \item - Time management, especially with stories regarding documentation / admin work because of the latex takes up a lot of time, not have everything finished on last weekend
    \item ! Estimate more time for documentation / admin stories, complete stories earlier instead of having them nearly finished
\end{itemize}

\subsection{David}
\begin{itemize}
    \item + Good for first sprint, good to see how our estimations were and how we should improve
    \item - Time management between members, some had more stories which lead them to invest more than others, but it should be more equally divided
    \item ! Try and ensure that all members have roughly the same amount of work assigned
\end{itemize}

\subsection{Sprint Review}
\begin{itemize}
    \item We accomplished our sprint goal and completed all required stories
    \item Should try to finish stories earlier instead of completing them on last weekend
    \item Plan more time for documentation / admin stories
\end{itemize}


\section{Review Meeting 3 04.04.2022}

\subsection{Feedback}
Still on good track, but it wasn't perfect.
We still struggle with consistency, which will cause problems if not resolved.
Also the technical breakthrough from UI all the way to the database wasn't completely finished, but promised for this review.

\begin{itemize}
    \item Vergesst nicht, die ''Instructions'' aus dem Bericht zu entfernen wo nicht länger nötig (z.B. C6)
    \item Snapshot aus JIRA geliefert; weitere Reports gemäss Nachricht in Ausarbeitung
    \item Feedback wurde grösstenteils umgesetzt, aber weiterhin Inkonsistenzen im Bereich FR
    \begin{itemize}
        \item Beispiel 1: Table Configuration (JASS-6) in JIRA fehlt im Bericht (in 2.1 und 2.2)
        \item Beispiel 2: Authentication (JASS-4) heisst im Bericht ''User Account and Login (2.2.4) - Beispiel 3: UCD (2.1) enthält nicht alle Epics / US von 2.2 oder JIRA
    \end{itemize}
    \item Ist die Grafik in 6.5.1 ein Beispiel für die Planung oder ein jeweils aktueller Snapshot? - Beispiel; wird am Ende des Projektes mit finaler Planung aktualisiert
    \item Keine Änderung der Risiken gegenüber R1 + R2
    \begin{itemize}
        \item Input: Reflexion der Risiken am Ende der Elaboration \textrightarrow Aktualisierung der Doku
    \end{itemize}
    \item War schon in R2 gut gelöst; allerdings gibt es wie erwähnt Inkonsistenzen (siehe oben)
    \item Weiterhin schönes DM, wurde gegenüber R2 weiter verfeinert \textrightarrow sehr gut
    \item Demo der Entwicklungsumgebung an Review \textrightarrow OK, alles in IntelliJ (Mono-Repository)
    \item Initiales Testkonzept vorhanden
    \begin{itemize}
        \item Frage: Gibt es einen ''Zielwert'' für die Unit Tests, Stichwort Test Coverage? \textrightarrow NFR
        \item Wann sollen (manuelle) Usability Tests und System Tests durchgeführt werden?
    \end{itemize}
    \item Die gewählte Architektur und verwendeten Technologien scheinen sinnvoll und angemessen
    \begin{itemize}
        \item Input: Langfristig Fokus nicht nur auf das ''Wie'', sondern auch das ''Warum''
    \end{itemize}
    \item Frage: Erfüllt die aktuelle Architektur die NFR des Systems?
    \begin{itemize}
        \item Antwort: die wenigen relevanten NFR sollten gemäss Team erfüllt sein
        \item Input: Langfristig NFR-relevante Entscheidungen in Doku beschreiben
    \end{itemize}
    \item Die bisherige Architektur-Doku ist übersichtlich gestaltet und gut verständlich
    \item Live-Demo des Prototypen an Review
    \begin{itemize}
        \item Dummy-Login + Tisch-Übersicht in Vue-Web-Applikation
        \item REST-API vorhanden (direkter Aufruf aus Firefox)
    \end{itemize}
    \item Fehlend: Anbindung von Vue an REST-Backend, MR mit Änderungen gemäss Team offen
    \begin{itemize}
        \item REST-Anbindung sollte kein Risiko sein \textrightarrow OK
        \item ABER: Es ist in diesem Stand kein \textbf{vollständiger} E2E-Prototyp
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Actions}

\begin{itemize}
    \item Once and for all fix consistency issues
    \item Update risks
    \item Start documenting the ''why'' and not only the ''what''
\end{itemize}


\section{Project Meeting - Retro 05.04.2022}

\subsection{Goals}
\begin{itemize}
    \item What went well (+)
    \item What didn't go well (-)
    \item What can be improved (!)
    \item Sprint Review
\end{itemize}

\subsection{Jamie}
\begin{itemize}
    \item + Improved skills to ask for help and got help to have a better understanding about project
    \item - Had to ask a lot of questions, thus spent more time on issues
    \item ! Take issues and try self before asking for help, Pair Programming
\end{itemize}

\subsection{Marcel}
\begin{itemize}
    \item + DB setup/migrations weren't painful and went well
    \item - Wasted too much time for routing issue
    \item ! Stop digging further into issue after a certain time spend - prevent wasting time
\end{itemize}

\subsection{Pascal}
\begin{itemize}
    \item + A lot of progress, review meeting, laid a good foundation for further development, enjoyed refactoring everything
    \item - Stories could had been better divided between members
    \item ! Make stories smaller to implement independently
\end{itemize}

\subsection{David}
\begin{itemize}
    \item + Good foundation, made a lot of progress, got far with not investing too may hours
    \item - Not miss easy points for review feedback
    \item ! Plan working on review documentation and not missing easy points
\end{itemize}

\subsection{Sprint Review}
\begin{itemize}
    \item Time estimations were relatively good, good progress was made
    \item Few stories were fully implemented because of time, spreading of stories of sprint
    \item Spread out stories over sprint better, work on issues that are dependent on others first
\end{itemize}


\section{Project Meeting - Retro 19.04.2022}

\subsection{Goals}
\begin{itemize}
    \item What went well (+)
    \item What didn't go well (-)
    \item What can be improved (!)
    \item Sprint Review
\end{itemize}

\subsection{Jamie}
\begin{itemize}
    \item + First Week of Sprint, Quality Tool Story - took it and worked on it instead of waiting for assignment
    \item - Motivation
    \item ! ?
\end{itemize}

\subsection{Marcel}
\begin{itemize}
    \item + Could get to know the codebase better
    \item - Could have done more
    \item ! Prioritization with workload of other modules
\end{itemize}

\subsection{Pascal}
\begin{itemize}
    \item + Got on well, UI got new features, worked without too much pain, could solve problems around
    \item - Invested Time, wasn't fully evenly split up, Risk that we invest too little time for everything we want to do
    \item ! Either commit better to proposed time or change sprint goals
\end{itemize}

\subsection{David}
\begin{itemize}
    \item + First week went pretty well, laid good foundation with backend/frontend communication and state management
    \item - Second week went not as good, plus waiting dependencies
    \item ! Better planning of issues in sprint itself
\end{itemize}

\subsection{Sprint Review}
\begin{itemize}
    \item Went okay, in frontend not that much progress visible, more was done behind the hood
    \item Sprint goal was not accomplished, thus optimized the sprint goal of next sprint
    \item Maybe implement more things that are visible for user to see progress, better planning of issues in sprint
\end{itemize}


\section{Review Meeting 4 02.05.2022}

\subsection{Feedback}
Everything is close to perfect!

\begin{itemize}
    \item Review \#4 gemäss Milestones (Kapitel 6.2); JIRA-Roadmap aktuell
    \begin{itemize}
        \item Frage: Demo der fertigen Epics ''Jass Scoreboard'' und ''Table Configuration'' möglich?
    \end{itemize}
    \item Zwei Auswertungen (Zeit pro Team + Member) in Bericht integriert \textrightarrow OK
    \begin{itemize}
        \item JIRA: Velocity Sprint 4 - Commited 68.2 Std, Abgeschlossen 25 Std? \textrightarrow in Retro thematisiert
    \end{itemize}
    \item Feedback aus R3 grösstenteils integriert \textrightarrow sehr gut
    \item Rechtzeitig Termineinladung + Bericht, stets gut vorbereitet
    \item Sprint Reviews \& Sprint Retrospektiven in Team inkl. Protokolle in Kapitel 9
    \begin{itemize}
        \item Eindruck: Retros bleiben eher ''oberflächlich''; Konkrete Massnahmen? \textrightarrow OK, nicht in Doku
    \end{itemize}
    \item Weitere Reviews in mehrstufiger DoD (Feature, Sprint und Release) \textrightarrow sehr gut
    \item DoR, DoD und Git mit MR \textrightarrow sehr gut
    \item GitLab, JIRA, CI/CD, Docker, Code Quality Tools \textrightarrow sehr gut
    \item Kapitel 5.4: Unit, Integration, Usability \& System Tests \textrightarrow sehr gut
    \item Kapitel 5.4: Unit, Integration und teilweise System Tests automatisiert \textrightarrow sehr gut T6 Kapitel 5.4 / 10: Erste Usability Tests bereits gemacht, Feedback erfasst \textrightarrow top!
    \begin{itemize}
        \item Input: Mit wem wurden die Tests gemacht? Stichtwort: Nachverfolgbarkeit
    \end{itemize}
    \item FE: Nur wenig Infos zu Struktur. Analog zu BE High-Level Infos ergänzen?
    \begin{itemize}
        \item Beispiel: Wann nehme ich eine View, wann eine Component?
        \item Beispiel: Wie hängen Views, Components, Services und Store zusammen?
    \end{itemize}
    \item BE: Doku und Code passen 1:1 zusammen \textrightarrow top
    \begin{itemize}
        \item Input: Repositories als ''Konzept'' in Doku erläutern
        \item Input: Mapping von Domänen-Typen auf DB-Typen als ''Konzept'' in Doku erläutern
    \end{itemize}
    \item FE: Wirkt auf den ersten Blick clean \textrightarrow gut
    \begin{itemize}
        \item Frage: Ist die gesammelte Auflistung der Model-Klassen in types.ts normal für Vue?
    \end{itemize}
    \item BE: Code liest sich angenehm und wirkt verständlich \textrightarrow top
    \item Alle wirken mit, aber mit unterschiedlichen Intensitäten (PH 113 Commits, JM = 12 Commits)
\end{itemize}

\subsection{Actions}

\begin{itemize}
    \item Let Jamie work on bigger feature mostly by herself
    \item Update architecture documentation for R5 with regards to feedback
    \item Document FE design decisions
\end{itemize}


\section{Project Meeting - Retro 03.05.2022}

\subsection{Goals}
\begin{itemize}
    \item What went well (+)
    \item What didn't go well (-)
    \item What can be improved (!)
    \item Sprint Review
\end{itemize}

\subsection{Jamie}
\begin{itemize}
    \item + The separation to first and second week issues worked well
    \item - Sickness
    \item ! Commit stuff herself even when worked together with other members
\end{itemize}

\subsection{Marcel}
\begin{itemize}
    \item + Could get done with everything in the given time
    \item - Nothing special
    \item ! Nothing to improve, maybe improve test coverage (which is the goal anyways)
\end{itemize}

\subsection{Pascal}
\begin{itemize}
    \item + Everything went well, deadlines helped a lot, deadlines with review sometimes didn't work that well, review meeting was good, nice features
    \item - Pipeline was annoying because it failed of pull limit (now removed it from pipeline on dev), larger differences in time tracking (only observation)
    \item ! describe stories more detailed
\end{itemize}

\subsection{David}
\begin{itemize}
    \item + Everything went well, got done with work well and good tnd simple to build further upon
    \item - failing pipeline was annoying, review causing deadline delays wasn't always optimal
    \item ! plan in review into the deadline in future
\end{itemize}

\subsection{Sprint Review}
\begin{itemize}
    \item all stories got done, completion of issues was better distributed aka nicer burn down chart
    \item stories could be described better to prevent guessing how to implement stuff and having to redo things, distribution stories/hours jamie had too little
    \item Stories will be described better and on open questions the assignee asks the PO via comment in the issue, distribute hours more evenly, continue working great like this sprint
\end{itemize}

\section{Project Meeting - Retro 17.05.2022}

\subsection{Goals}
\begin{itemize}
    \item What went well (+)
    \item What didn't go well (-)
    \item What can be improved (!)
    \item Sprint Review
\end{itemize}

\subsection{Jamie}
\begin{itemize}
    \item + It went well, Login story/play as guest, got far and learned a lot, could finish story
    \item - Nothing
    \item ! Spread workload out better over the 2 weeks.
\end{itemize}

\subsection{Marcel}
\begin{itemize}
    \item + All changes could be done, productive, could refactor frontend code, mobile view is way better now
    \item - Nothing
    \item ! Nothing to improve, everything went well
\end{itemize}

\subsection{Pascal}
\begin{itemize}
    \item + Overall good what we could get done, Quality is good, Login works great, Design and Architecture are paying off
    \item - Realized that the hand in of code is one week earlier than we expected, thus have to leave out some features.
    \item ! Work even more next sprint to ensure all basic functionalities and a few features are implemented
\end{itemize}

\subsection{David}
\begin{itemize}
    \item + Made progress, fixed multiple bugs, Docker didn't cause too many problems like in last sprint (pull rate limit)
    \item - Couldn't finish a story
    \item ! Get further description / solve questions earlier for tickets
\end{itemize}

\subsection{Sprint Review}
\begin{itemize}
    \item Overall went well, large progress with authentication, epic is nearly finished
    \item Didn't get all stories done
    \item Manage the deadlines better and stick to them, when you start with a ticket, make sure to ask any open questions
\end{itemize}
